\chapter{Installatie}
\section{LAMP}
\paragraph{} De software en de test komen uiteindelijk op een Linux server te draaien.
Om dit te simuleren gaan we deze omgeving simuleren in een virtuele machine.
Hiervoor gebruiken we VirtualBox van Oracle. Deze is gratis en heeft geen beperkingen die
voor dit project relevant zijn.

\paragraph{} Als basis besturingssysteem gebruiken we \href{https://www.ubuntu.com}{Ubuntu 16.04.1.}
Dit is niet dezelfde als de productie omgeving, maar voor dit project is dit geen probleem. % hmm...
Via onderstaande link kan een image gedownload worden van de server editie van Ubuntu 16.04.1 \url{http://releases.ubuntu.com/xenial/ubuntu-16.04.1-server-amd64.iso} \linebreak
Deze image is met alle standaard instellingen geïnstalleerd als nieuwe virtuele machine.

\paragraph{} Om de applicatie te kunnen testen dienst een web-, database-server en PHP
geïnstalleerd te worden. De commando's in listing \ref{lst:lamp-install} installeren deze onderdelen.

\paragraph{} De basis is nu gelegd en we kunnen nu verder met het installeren van de te testen
applicatie.

\section{Drupal}
\paragraph{} De te testen applicatie is in ons geval een Drupal 7 instantie. We gaan de laatste
versie gebruiken welke tijdens het moment van schrijven versie 7.53 uit de 7.x reeks is.
Gebruik de commando's van listing \ref{lst:drupal-install} om deze te downloaden en uit te pakken
op de juiste locatie.

\paragraph{} Vervolgens maken we een nieuwe database en bijbehorende gebruiker aan voor de 
webapplicatie. Log hier voor in op de MySQL server met het commando in listing \ref{lst:mysql-login}

Maak een nieuwe gebruiker aan voor de webapplicatie zoals beschreven in listing \ref{lst:drupal-create-db}.

\paragraph{} Wat nu overblijft is de webserver te configureren voor de webapplicatie. 
Hiervoor dienen eerst een aantal modules aangezet te worden. Dit staat beschreven in listing \ref{lst:apache-configure}.

\paragraph{} Als laatst dient alleen de VirtualHost configuratie van de webserver aangepast
te worden zodat de webapplicatie uitgeserveerd wordt. Pas hiervoor het bestand
\texttt{/etc/apache2/sites-available/000-default.conf} aan zodat deze de inhoud heeft van
listing \ref{lst:vhost-conf-default-nossl}

\paragraph{} We kunnen nu de webapplicatie opvragen via een webbrowser.

\section{BDD Security}
\paragraph{} Alvorens we het testing framework kunnen installeren dienen nog een aantal ondersteunende
pakketten geïnstalleerd te worden die later benodigd zijn. Dit zijn: Git, Java en Gradle. 
In listing \ref{lst:git-install}, \ref{lst:java-install} en \ref{lst:gradle-install} 
staan de commando's om deze te installeren.

\paragraph{} We zijn nu zo ver dat we het testing framework kunnen installeren. We doen dit door de
broncode te kopiëren naar een map op de virtuele machine. We kunnen dan zelf Java code schrijven die
het framework consumeert om onze eigen applicatie te testen. Listing \ref{lst:bddsec-install} laat
zien hoe het framework geïnstalleerd wordt.

\paragraph{} Om ook gebruik te kunnen maken van de mogelijkheid om \acrfull{ssl} te testen,
installeren we nog een additioneel pakket zoals omschreven staat in listing \ref{lst:sslyze-install}

\paragraph{} Het framework staat standaard ingesteld om een voorbeeldapplicatie te testen.
De patch van listing \ref{lst:config-patch} kan toegepast worden om de nodig wijzigingen toe te passen.

\paragraph{} Nu moeten we het framework duidelijk maken hoe de webapplicatie in elkaar zit
zodat de tests uitgevoerd kunnen worden. Dit kan door een implementatie van de
\texttt{WebApplication} klasse te schrijven. In listing \ref{lst:drupal-app} staat een
implementatie die geschikt is voor een standaard drupal 7 instantie.

\section{Jenkins}
De laatste stap is het testing framework te integreren met de \acrfull{ci} server.
We gebruiken hiervoor Jenkins omdat deze ook in de productie omgeving gebruikt wordt.
Jenkins kan geïnstalleerd worden met de commando's uit listing \ref{lst:jenkins-install}.

Installeer vervolgens via de webinterface de plugins
\begin{itemize}
  \item Cucumber reports
  \item bootstraped-multi-test-results-report
\end{itemize}

Een applicatie kan nu getest worden door als buildstap 'Invoke Gradle Script' toe te voegen
en in het veld 'Tasks' het commando uit listing \ref{lst:run-tests-01} toe te voegen.
Als 'Post build action' dient 'Cucumber reports' toegevoegd te worden.
